如果人生可以重新嚟過 你話有幾好

呢篇係我想宣洩嘅頹廢文
因為我只係知道我呢一刻 真係好無助
而我 又唔知搵邊嗰傾好

20歲人 開始諗自己活下去嗰意義係咩
我嘅人生就係不斷同屋企人罵交
無錯 我同屋企人生活真係有啲唔開心
不斷面對升學同將來工作嘅壓力
唔係返工就返學 唔係返學就係溫書做功課
晚晚做到凌晨三四點先瞓 第二朝早又起身返學
不斷不斷咁重覆
男人老狗咁大個人 我仍然會自己係間房喊嘅廢人

最後 有一日返工我頂唔順暈咗要送去醫院
得來嘅就係 平時會搵嘢同我罵交嘅阿媽 無黎探我
其實我並無預佢會探我 但我都有一份失望
好喇好喇 以為唔會發生嘅事終於發生咗喇
乜都話 以為
你以為有乜就有乜

可能你哋會話 唔返工咪得囉
我呢嗰草根家庭嘅人 唔返工搵錢 真係會唔知點算

坦白講 由我18歲開始嗰段時間 我開始覺得好難捱
有時好辛苦 但我永遠唔知可以搵咩人講 但一定唔會係屋企人

可能有一日
我會好迷茫 唔知點做
人生遊戲我玩真係唔起
不如了結去 就算啦

唔好比咁大壓力自己 要求太高
做好自己 盡左力就算
老母期望 wfc? It’s your life
過得開心 自己舒服 合乎自己價值觀最重要

利申：上個月quit 左19工 加入失業大軍
每日夜訓 自然醒打下機 不知幾爽
9下9下成個月 又比我搵到freelance 做
所以唔好諗咁多 搵方法享受下生活 調節好自己心情
再慢慢計劃

樓主, 你最後身體可以嗎?
人生 .. 有高有低, 依家唔開心, 唔等於一世都會係咁. 做人又唔好睇得咁灰.
你四支健全, 健健康康, 面對唔開心既可能只係一D 悲觀既稔法, 你稔下, 呢個香港有好多天生有缺陷既人每一日點過? 我只係想講, 就算你人生幾灰, 相比起佢地, 你係好好多 .... 點解唔做人開心D 過?

仲有, 你信唔信都好, 自我去了結生命係一個好大既孽 ... 你下世都唔會好過 ...

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

一齊傾下好嗎。
就因為不甘於這樣，所以創業找回自己興趣
重新找回自己。

都係柒多次渣

記憶唔保留既話
就算有得重頭黎過都係不斷循環自己做緊既野

我呢家好辛苦 好迷茫
好想好好地咁過日子 但上天好似永遠都唔比機會我

醫生話我疲勞過度
應該無一個理由比呢嗰更貼切